"Zonder twijfel.
Waar is je vrouw, Evremonde? '
"In Engeland."
"Zonder twijfel.
U wordt naar Evremonde gestuurd, naar de gevangenis van La Dwingen."
"Just Heaven!"
riep Darnay uit.
"Onder welke wet, en voor welke overtreding?"
De officier keek even op van zijn stukje papier.
"We hebben nieuwe wetten, Evremonde, en nieuwe overtredingen, sinds je hier was."
Hij zei het met een harde glimlach en ging verder met schrijven.
"Ik smeek je om te constateren dat ik hier vrijwillig ben gekomen als reactie naar dat geschreven beroep van een landgenoot die voor je ligt.
Ik vraag niet meer dan de mogelijkheid om dit onverwijld te doen.
Is dat niet mijn recht?"
"Emigranten hebben geen rechten, Evremonde," was het onverstoorde antwoord.
De officier schreef tot hij klaar was, las voor zichzelf door wat hij had geschreven, schuurde het en gaf het aan Defarge, met de woorden "In het geheim".
Defarge wenkte met het papier naar de gevangene die hij moest vergezellen hem.
De gevangene gehoorzaamde en er was een bewaker van twee gewapende patriotten aanwezig de cursussen.
"Ben jij het," zei Defarge met zachte stem, terwijl ze naar beneden gingen wachthuis stappen en veranderde in Parijs, "die de dochter van trouwde Dokter Manette, ooit een gevangene in de Bastille die er niet meer is? '
"Ja," antwoordde Darnay, hem verbaasd aankijkend.
